新華社：若任由情況持續 香港社會將付出更沉重代價

新華社：若任由情況持續 香港社會將付出更沉重代價

內地官方新華社的評論，談及香港局勢，評論認為，暴徒的行為已經完全與和平表達訴求無關，他們只是在尋找發洩仇恨和不滿的目標，批評他們破壞地鐵設施、在鬧市縱火，種種行徑不僅展現其瘋狂和無知，更暴露其完全漠視他人需要及權利的可怕心態，毫無疑問，他們就是當下社會安寧和市民安全的最大威脅。

評論認為，當暴力行為對準每天服務數百萬人次的香港交通命脈時，暴徒已經把全體市民綁架在其一己私念之上。時至如今，任何藉口都已無法再美化罪惡，如果任由情況繼續，香港社會將付出更加巨大和沉重的代價。

已經夠哂沉重啦
幾時制裁黨鐵同黑狗

咁你咪叫中央政府炒撚咗林鄭先囉

講撚完未啊
一係就解嚴緊急法加解放軍
屌老母6月講撚到而家

寧為玉碎, 不作瓦全
光復香港, 時代革命
五大訴求, 缺一不可

中聯辦咁多樓,支那人咁多資產係到
我地就咩都無既曱甴,邊個驚d?

If we burn, you burn with us

If you don’t compromise, you burn with us

和平表達咪721 俾你班仆街斬囉屌你老母

如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

中國真係咁愛香港就派解放軍整頓警隊
大把人支持

中共代價更重姐

恐怖主義既苗頭呢?

得啦

對

蒼情況持續 中共會付出沈重代價

緊急法定解放軍

暴徒已經把全體市民綁架在其一己私念之上

係指港共硬推既送中條例?
定講緊而家周街又捉又打既黑社會集團?

老解？係出就快

是撚旦啦

係架
再冇普選
中港融合
社會付費沉重代價

又話緊急法又話解放軍

解放軍

情況一定繼續， 快啲黎

我地死有咩所謂

最緊要全個支那仆街
代價係滅國滅黨

多謝飛虎隊帶領勇武放火
如果勇武去元朗圍頭掉氣油彈
我就信佢唔係鬼

由第一個月講到而家喇
會唔會三年仲講緊

一係答應五大訴求
一係緊急法解放軍
唔好齋up

好撚驚呀

快撚d

例如咩代價,已經諗唔到更WORST CASE

Come on

我地都準備好左攬炒架啦其實
錢我又無 樓我又無 走又唔會走到 就算走到我都唔會想走
因為香港就係我既家 唔係懶偉大 係我真係好愛呢個地方
所以 都係攬炒啦

解放軍！解放軍！解放軍！

聽你班仆街話就死路一條

我願意付出從此離開祖國母親懷抱嘅沉重代價
快啲將香港呢個忤逆仔趕走啦

攬炒呀冇化價攬黎托柒呀

後果字腐

代

快撚d啦屌你老母

鳩up完未
係做就快啦屌你

noted with thanks

係咪下個月都會聽到一樣既說話？

尋日去美領和平遊行集會表達訴求
無野好影 佢地就特燈搵人放火做新聞

我地就係要香港付出沉重代價wo 乜咁岩呀

快

得啦得啦 啲黨媒日日打飛機啦

嗯 老解落到香港未？係咪行落黎？

哦。

哦

屌 怕條毛咩 6月吹水吹到依家呀

佢仲未知乜野叫攬炒

快啦屌你，又係呢句

凡是敵人反對的

I am ready

就係睇死你唔敢出解放軍，吹咩

收皮啦日日都講 煩唔煩啊

滅黨

但中國共產黨既代價仲大

惠譽快啲將香港評級降到B

黑警都係警告三次 你地要警告幾多次先肯郁手

成撚日都話代價代價
你老母出兵咪得囉屌你

叫老解入啦，仲講咁多

又係呢句？

沉重左個幾月，股市仲要升！代價係咩？

笑撚左
張圖永遠都咁正

你中共要繼續保黑警 保黨鐵

我地就會繼續咁做

唔好怪人 怪你地自己

炒林鄭冇用

係要班死黑警同黨鐵有報應先得

攬炒GOGOGO

依隻狗句金句 可以流芳百世

老實講，任由情況持續落去，中聯辦亂咁叫公安武警落嚟香港打人拉人，破壞一國兩制，林奠又唔聽習主席指揮，合謀轉移大量在港的國有資產，中國將面對前所未有的沉重代價。

10月1日前唔出老解正廢柴

我真係好驚

係牙？

喂 快撚d出老解啦 支那豬

有緊急法既話，解放軍就買唔到奶粉

上次唔係話月圓之夜咩

係就快啦

咪撚同我講經濟
經濟越好，我生活越差呀屌你老母

邊個唔俾人用地鐵呀？

幾萬人係中環你封鐵唔俾人搭咋喎
咁為公眾著數，唔收錢都要繼續載啦係咪先？

好悶呀 打啦你地

信你一成_ _ _ _

快撚啲

快啦

好悶啊屌

中文科閱讀理解選擇題（2分）

評論認為，當暴力行為對準每天服務數百萬人次的香港交通命脈時，暴徒已經把全體市民綁架在其一己私念之上。時至如今，任何藉口都已無法再美化罪惡，如果任由情況繼續，香港社會將付出更加巨大和沉重的代價。

就以上文章節錄以及參考近日各大媒體新聞片段，文中「暴徒」所指是哪批人士？

A 示威者
B 警察

今日黨鐵咪又係如常運作

就係想咁，thanks

五大訴求 缺一不可

Noted with thanks
請問樓價跌左幾多？

Noted

支那無咗香港實仆街

所以你地肯出老解未呀?
我等撚到太陽都唔知落左幾多次山啦！

你以為軍事化黑警血腥鎮壓就有用？？？
繼續以暴力製造混亂啦
好快會將全香港人推到對立面

佢係咪一至五好似啲茶記咁隨機出份稿 日日都沉重代價、觸及底線、老解新聞、外國勢力牽顏色革命、支持警犬

Noted with thanks.
都話攬炒囉

講咗幾個月都未出手，好悶呀

I am willing to pay

吊你老母6月講到依家！

點夠比你中共管咁沉重

中共仲驚過香港人

得啦，知啦，出PLA未?

攬炒又近一步

唔係出手就捐返入個老母hi度啦

打飛機打咁耐都射唔出

問下人咩叫攬炒啦

得啦，後果自負丫嘛
講左三個月啦，快撚D啦

一個人唔怕死係最恐佈
你同一班想攬炒嘅人講要付出沉重代價
你想拆掂佢、咪提高返呢班人對生存嘅希望囉
最基本就係五大訴求加真普選囉

行動繼獲土共認證

點呀 肯出解放軍未呀

五大訴求， 缺一不可
你唔炒佢，準備欖炒

哦ok thanks

依句真

有無人睇到好悶
呢啲黨喉舌 不論媒體定啲奶共嘅人
係咪話再咁落去香港經濟會死

後果自負！

我要攬炒呀！屌你老母！
老解出黎呀仆街

我諗無野衰得過俾中共統治

屌你老母，三個月都仲係唔明咩叫攬炒？香港社會付出沈重代價嘅話我要開香檳呀

做乜撚啲語調咁撚平和？老解緊急法去撚哂邊？

我~好~撚~驚~呀～

出老解啦

中共亦將付出沉重代價
if we burn you burn with us

後果自負！
後果自負！

又話十分鐘 快撚啲得唔得？

誠信都冇

PS
勇武走得太前，後勤補給不足，文宣唔夠人！
做人要有公關！文宣多一個就好多！連儂牆要人！

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費
3. 夜晚十點吶喊！！！連繫左鄰右里
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會事務，做陪審員啦
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.09

we are waiting for 攬炒

Come on 老解

支共主要官員的資產將付出沉重代價

關我呢d無產階級撚事 我洗怕你？
唔回應咪keep going

方向正確

夠膽鬧放火唔夠膽提美國旗海

我要攬炒

得把口
你咪黎囉屌你老母

中共要付出姐 香港仲好

又鳩嗡，黨鉄幫兇，罪有應得

你叫班警察玩少d火咪和理非囉
係都要出屎橋

後果自負 後果自負 後果自負 後果自負 後果自負

好撚驚呀屌你

一係出老解一係收聲

係就快

無需深究呢啲垃圾黨八股，寫畀班低下階層支那人睇之嘛

繼續抗爭，得閒輸出革命

攬炒啦屌

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

支持推緊急法嚴懲暴徒

呵呵

來吧~~~
大混亂~~~
特大災難~~~
無水~~無電~~無野買的日子呀~~~

期待,手持午餐肉就可以有西屌的日子

我要陸沉！

解放軍到未呀？？
咩話？仲摺緊被.....

屌你老母 你班中共仆街
唔好成撚日得個講
做就做啦 咪撚咁多嗲
唔撚想聽你日日係度EE哦哦
好似個嫁唔出既怨婦咁
食相最撚核突既"國家"

喉葛支付！
喉葛支付！
喉葛支付！

最多咪變返漁村

預咗最壞結果

明㗎啦 收嗲啦 新華社

6月聽到兒家LOL 後果自負丫嘛
If we burn, you burn with us ar dllm

評論認為，當暴力行為對準每天服務數百萬人次的香港交通命脈時，暴徒已經把全體市民綁架在其一己私念之上。

721？？？

好

而家大把人 打死都唔割 你話

打左咁耐飛機 射未阿共產黨

快啦
等左好耐

講到我哋冇因爲你班冚家鏟破壞香港，本來冇付出代價咁

經濟好既時候 我地幾時有得益過

預左架啦, 不過係你地陪我一齊落地獄, 我好高興

我話ok就ok

若共產黨持續執政 香港社會將付出更沉重代價

次次都呢幾句，都on99

快啦屌

出老解出坦克啦

好👌🏻

驚閪

後果自負 後果自負

同流浮山刀手一樣，9up

用返同一句話同佢講一次啦！

中聯辦係香港d物業以10億計

佢仲驚撚過你😂😂😂

林奠嘅初心味係咁

經濟好嘅時候我都享受唔到成果，
我會驚付出更大代價？

戒嚴/緊急法/出解放軍
任你揀！！！

無野輸 來吧

其實戒緊
無戒嚴之名 行戒嚴之實

美領呢？勾結外國勢力呢？我等緊喎

代價？快喇屌你老母，得個講字 垃撚圾

新華社警告現正生效

愈沉重愈興奮
反正成個社會都比共產黨同埋地產商蠶食晒

一己私念都講得出

ABCDE餐？

係丫, 任由警察發瘋情況持續, 社會當然要付出沉重代價丫

赤納稅黨綁架全香港人。 全中國人

屌你啦

內地官方新華社的評論，談及香港局勢，評論認為，暴徒的行為已經完全與和平表達訴求無關，他們只是在尋找發洩仇恨和不滿的目標，批評他們破壞地鐵設施、在鬧市縱火，種種行徑不僅展現其瘋狂和無知，更暴露其完全漠視他人需要及權利的可怕心態，毫無疑問，他們就是當下社會安寧和市民安全的最大威脅。

評論認為，當暴力行為對準每天服務數百萬人次的香港交通命脈時，暴徒已經把全體市民綁架在其一己私念之上。時至如今，任何藉口都已無法再美化罪惡，如果任由情況繼續，香港社會將付出更加巨大和沉重的代價。

快d啦 想攬炒想左好耐嗱

黎啦，解放軍也好，緊急法也好，盡快實施，我地都好攰，焦土老母出黎未！

今日準時開站啦，邊有太子831咁傷je，個時要停2日咁耐

共產黨綁架香港，恐嚇份子！

唔做正仆街
摺被大軍幾多年後先黎呀

共 真係好撚蠢
過咗3個月都仲唔撚明
香港人根本冇撚驚過

自己燒 自己話持續 做乜撚??

攬炒撚表示寧為玉碎

義士已經為香港付出沉重代價了，屌你老母新華社

推

原來已經代價咗？

快d比我地付出代價

係就快撚啲黎啦, 屌你老味
除左識嚇人, 仲識乜

美國： 若任由損害香港民主持續， 港共 中共將付出沉重代價！

5年前以經講緊啦，有代價未？

唔好得個講字

淪陷20特
的確代價沉重

建議 盡留在香港所有雙非及所有中囯人

口交部口交3個月

警隊

香港死有D難度，
但大陸就好似就黎支爆囉

後果自負

成個中國同香港一齊攬炒啦
你驚啊？

幾時四二六社論

又話勾結外國勢力
又港獨
屌擺到明光明正大勾美國🇺🇸又唔報
對支那喉舌失望

解放軍呢？

香港社會將付出更沉重代價？而家仲唔夠沉重呀？死中共想保住自己個屎忽就日日話咩沉重代價！咪講撚左攬炒囉，係唔係唔明廣東話呀？DKLM！

Sor
我睇見呢三個月抗爭
未見有乜代價

有咩中聯辦建築物啊

講撚左3個月
有咩代價呀？

淪陷20年
的確代價沉重

建議 盡留在香港所有雙非及所有中囯人

知就好
五大訴求幾時攪掂？

我都好認同，既然個極權太大打唔到，咁群眾自然會搵佢D走狗洩憤
都係嗰句，政府快D回應五大訴求平息民怨，如果唔係情況可能繼續惡化

仲好意思叫人和平嘅？

香港社會付出沉重代價 支那付出滅國代價
政策法取消
冇咗香港洗白d錢 冇咗香港偷運科技
你支那經濟收皮 科技冇得再抄
支那人肯食草 中共隨時可以玩多廿年
唔肯食草咪內戰

快喇，等咩?

寧為玉碎, 不作瓦全

已經好沉重啦 又死人又受傷 又生化武器

兄弟們做對了